
\lhead[\chaptername~\thechapter]{\rightmark}


\rhead[\leftmark]{}


\lfoot[\thepage]{}


\cfoot{}


\rfoot[]{\thepage}


\chapter{Planificación\label{chap:Planificaci=0000F3n}}


\section{Objetivos}

Tal y como queda reflejado en la introducción, el objetivo último
del trabajo es \textbf{controlar} tanto la base móvil como brazo del
robot desde ROS. Los objetivos intermedios para conseguir el final
se enumeran a continuación:
\begin{enumerate}
\item Revisar el hardware existente.
\item Revisar el software existente.
\item Estudiar e implantar en el robot la arquitectura conveniente para
la integración con ROS.
\item Adaptar o crear los controladores bajo ROS.
\item Teleoperar el robot con ROS.
\item Realizar pruebas que permitan el \textbf{control} del robot.
\item Generar la documentación.
\end{enumerate}

\section{Metodología}

Investigación del estado del hardware y software existente del robot,
junto con la documentación existente sobre el robot. Una vez estudiado
esto, se adaptará su sistema operativo para hacer viable el trabajo
con ROS. A continuación, se empezarán a adaptar los drivers a ROS
y sólo entonces se podrá comprobar si la migración a ROS es completamente
viable.

Para comprobar si el trabajo ha sido exitoso se verificará que se
pueden realizar tareas básicas como mover la base del robot y el brazo
desde ROS.


\section{Planificación.}

\begin{tabular}{|c|c|c|}
\hline 
Tarea & Horas planificadas & Objetivo\tabularnewline
\hline 
\hline 
Revisar hardware existente & 40 & Revisión hardware\tabularnewline
\hline 
Revisar software existente & 40 & Revisión software\tabularnewline
\hline 
Estudio de la arquitectura & 60 & Estudio de la arquitectura\tabularnewline
\hline 
Adaptación de los controladores & 80 & Adaptación de los controladores\tabularnewline
\hline 
Teleoperación & 20 & Teleoperación\tabularnewline
\hline 
Pruebas básicas & 30 & Pruebas básicas\tabularnewline
\hline 
Documentación & 30 & Documentación\tabularnewline
\hline 
\end{tabular}


